「衛詩」點評-「中国式繁體中文」漸漸影響你對中文既認知

唔知你地依加睇chill club果陣或者可能係街度見到有D中文字望落怪懂地？
骨字明明係右邊，但係佢又會放左係左邊？
骨同⻣ ，一個係中国式繁體字，一個係正體中文字
唔知你地覺唔覺係一個問題，如果你覺得冇問題咁用簡體字都應該覺得冇問題。因為依加佢教緊你錯字而你默默接受。
另一個例子係人同入，「全」字正體中文係入，而中国式繁體中文上面係「人」
仲有一個就係好多人用錯既制同製，面同麵，去下飲食台都會見到好多人打手制、面包，成件事好似去左百度貼吧微博咁，重點係冇人提醒！
仲有一炸用" "去QUOTE中文既連登巴絲，我知你地可能懶得打「」，但係麻煩你SET返個KEYBOARD係可以用返正體中文用既引號，人人多做一下已好好。
可能係我放大左佢問題黎講，但依個無疑係消滅緊正體中文既存在而令你強制接受中国式中文既一個例子。
Source: CHill CLUB，衛蘭-天敵

好希望字幕組可以換另一個字體
因為依個唔係正確既字，小朋友未必知係向右定左，你咁樣係害緊小朋友默書俾老師打交叉！

WHERE IS 肥絲

利申無FOLLOW你

肥絲同我唔同，我唔會捉5P字，你講「吾系甘牙」我都唔會屌7你

推

thanks for pushing

個問題應該係出係輸入法度
而家年輕一代係用拼音/直接語音輸入
搞到一撚大堆人唔揀字/揀錯字

同樣既問題, 台灣人用左好多年一見注音/揀錯字就屌到反皮先解決到

重點係唔知咩正體輸入法會出依D RESULTS

肥絲會捉5P，詩唔會捉，你講「吾系甘牙」我唔會屌

奧 奥
粵 粤
黃 黄
龜 龜
溫 温

強 强

手制有咩問題，手製先啱？

手工調製/用手襟掣

handmade嗰個手製？
製造個製
制度個制
兩個字

但係大陸「製」嘅簡體係寫成「制」

之前見有人連唸同諗都分唔到，以前最多係見到小少不分。
利申用筆畫輸入。

仲有啲on9中国式grammar，簡直係睇壞腦

呢個好似係encoding (GB18030 中国標準 vs Unicode 世界標準)
同字體問題
有啲字體兩個「都係右邊
e.g.

有啲字體就一個左邊一個右邊

利申: 9up

係

泥巧，禾巧掛住肥絲

覆錯不推文

手掣？

你好

手掣=game console
手工製造=handmade

例如呢

做開design就好覺眼
即使全部寫繁體，都睇得出係大陸筆劃，好突兀

㩒掣先啱喎詩兄

嚇到吃手手

發表演講

撳掣 正字

連登一向文盲論壇來，寫正字啲人會話你正字𨶙

咁香港都有自己獨特標準字體寫法啦

好似「悅」字右上邊兩劃，台灣寫法係叉出去，香港寫法係叉入去。

咁宜家台灣（所謂正宗國民黨中國）定香港（以英國為宗主國）個寫法先係「正確」寫法？

好多時香港正字撚只係睇過一兩本陳雲，對漢字既睇法只係得簡體同繁體，忽視咗呢個係長久以來國民黨同共產黨既意識型態之爭嚟。

不嬲支那同亞洲每個地方都有自己寫法，「香港標準字形」、「台灣正體字」、「中國簡繁體」、「日本漢字」、「韓國漢字」。

但係近年香港中小學教育就係到吹奏埋啲乜撚嘢繁體正字文化，跟足台灣國民黨政府個套ｏｎ９死板寫法，抹殺哂香港自己啲本土特色寫法，例如「肥」字隔離唔可以寫「月」字旁，「兌說悅」嗰兩劃一定要隊出去

與其話呢個係中蟈式grammar，不如話係英文影響四個字啱啱好對應present (a) speech

台灣國民黨嗰啲所謂「教育部正字」，台灣人自己都嘈緊啦，死板兼難寫。

而家呢個年代對香港人嚟講，大陸字同香港字仲叫好易分得出，但係台灣字同香港字就未必了。啲智能電話廠商仲要長期忽視香港本土漢字體，減省成本，借啲意成日出埋啲台灣字潛而默化．所以不如花多啲時間講港台字體之別仲有文化意義

例如樓主個衛字

香港政府官方寫法 其實係衞

又例如煙菸烟

現時普遍嚟講
香港用煙
台灣用菸
大陸用烟

啲人搵淘寶設計中文就係咁(反白眼Emoji

一係就係打稿嗰個用大陸拼音輸入法(反白眼Emoji

係
好l多小朋友唔識字又要用大陸拼音輸入法

聽說而家電腦堂會教拼音
+懶蠢 速成都學唔識

骨頭<用siri輸入法
骨<日文
骨<筆劃
骨<速成

右邊嗰個根本就係大陸字

仲有個「裡」字
明明以前學係「裏」
同埋個「群」字
細個學係「羣」

雖然知呢啲未必係繁簡問題

最煩係 里 字
有時係 裏字殘體
btw 裡 都係岩！

你細個係幾時？
點解我90頭係學群字

90中

岩岩上網睇左d人解釋係古人寫字係由上而下寫 所以用羣字 而現代人就係由左至右寫所以用群
咁樣就冇咁易出界同工整d 所以我諗唔關支那事掛

其實你指個D 係異體字黎... 即係有兩個寫法
裡同裏都通, 但如果用"里" 就唔係了....

強强

温字我哋用右邊？

用開速成
係咪正體字黎
唔識分

掣呀傻撚

我學嘅時候係寫「溫」（右上為「囚」）
而家見到越嚟越多人寫「温」（右上為「日」）

睇返康熙字典 查「溫」（囚） 只係會講係「温」（日）嘅本字
詳情要查返「温」（日）

但係睇返說文解字 就只有「溫」（囚）字
而無「温」（日）尼個字

從個沿流嚟睇 我會用「溫」 跟返說文解字 右上用個「囚」字

連登大把文盲

利申返

我講嘅正字係基於「襟」「㩒」「撳」而言

頭兩個只係依聲托事 可能唔係個個會知有「撳」尼個字而習慣借字

但其實有「撳」尼個正字

支式中文grammar好多時就係拎咗英文果個用法
重有就係將動詞變成名詞

但係温係香港本土寫法嚟，點解要跟康熙/台灣個溫先？

掣

你學校冇教？

黃大仙中心出面個招牌大大隻字用「黄」，見到都唔開胃

不過點解唔用「㩒」字？禁呢個聲符fit過欽喎

Btw, 我傾向用將 gam6 同 am6 分開做 㩒 同 撳

仲有(牀)依家都冇人用
明明細個係學呢啲

連登都有好多黄絲

跟咗台式寫法。所以我話，香港字會俾台灣字慢慢侵入，反而大陸字同港台字分別大，明顯好多冇咁易俾人潛移默化。與其 promote 唔好寫簡體，不如 promote 寫返香港本土字體

近年我見個"夠"寫成"够"

google 過又話"够" 字有d 源頭
但以前真又唔見人咁用

肥絲都俾文盲屌死左
Promote條撚咩
冇得救

源唔源頭其實有咩所謂 點解香港人唔可以跟返香港人本土寫法，而係一撚定要去摷埋哂啲發霉康熙，跟埋哂啲咩台灣教育部字形？

仲記得嗰時，連登仔用「左」就得，但係就唔俾人用「吾系甘牙」

唔關輸入法事 係個字型點樣畫呢個字符嘅問題
原理同你揀Times New Roman/Arial顯示個g字都有唔同寫法咁樣

煩體好殘體好，下流漢語本身就係垃圾語言，早就完成佢嘅歷史功能，係時候消失。下流漢語今時今日嘅存在，只係方便共狗用嚟統戰，令華語人口形成一個單面滲透嘅保護膜，等中國人可以喺入面安心做盡壞事而唔會俾鬼佬偵測到。

西方世界，特別係用英語嘅五眼聯盟，應該將下流漢語列入受管束信息，禁止所有漢語印刷品，同將支援漢語嘅軟件硬件全部下架，低等民族想用漢語只能夠手寫收埋床下底，傳紙仔俾人見到都要捉。只有咁樣地球先會有好日子過，人類文明先得到延續。

如果當年肥絲唔係玩左右
我好樂意見到佢捉人錯別字

係佢加速變到連登有完全封鎖呢個功能

做電工會有「『扲』手」呢個字

咁反5p字都算係約定俗成嘅高登文化
不過依家外來人口多，鵲巢鳩佔

現代中文詞語好多都係日本發明
明治維新時需要翻譯大量新詞語
而更後來先慢吞吞接受西方事物既中華只係用返日本人譯左既詞語

但問題係嗰陣連登仔做又唔撚做足
高登時期都仲可以話打唔到unicode 啲字
但連登仔擺明只係想驅逐異類，根本冇諗過文字標準化。想人改走「吾系甘牙」，但係要自己改「左」就不了

骨 全！

係，所以唔明支那人邊到有面話人哋用「歐化中文」，佢哋自己唔係思維落伍，都唔會去到要狂抄英文同日文grammar嘅地步

多年前用Android 為左改番個骨字搞撚咗一大輪野
又要root又要改system file屌佢老母

用英文啦
放棄中文

筆劃撚喺度

一個討論區可以點做足
你點嚴格控制其他人

文盲不嬲係佔大多數
唔識字，一知半解冇能力分辨
咁跟風抗拒5p字就係保護本土文化嘅手段

正如落街示威嘅人99%其實都係冇完整嘅政治理念，咪又係一知半解跟風做，一認真討論就露底啦

但係當下只要行動一致又唔洗理咁多

不過又係
起到風令到主流跟風一齊做某一樣嘢已經好夠

記得以前教溫字係印刷字

手制比手掣好, 查字典掣其中一個意思係牽制/牽引(例如掣肘),雖然同control控制有關係, 但有種更深層嘅意思超越單純嘅控制, 同埋如果你認同手制全名係"握在手中的控制器", 實在無理由唔用手制

首先 我小學係學寫溫 身邊姓溫嘅都係寫溫
利申 80後

係而家先見到越嚟越多人寫温

可能有其他人同我差唔多年紀嘅 係寫開温都唔定 所以邊個先係本土寫法 我衡量唔到

其次 康熙字典係以温為本字

第三 我自己決定跟說本解字寫成溫 係因為佢本身嘅構字法 本身係應該寫個囚字 詳情可以查返說文解字

但尼個字我就真係分唔到邊個先係最本土

如果查字典 撳字係有尼個音 亦有尼個意思 早喺清末 老殘遊記就有用尼隻字

反而㩒 查字典係無尼個字 佢嘅出現好大機會係因為唔識有撳字而新創嘅字

咁本身有嘅字 點解唔用 而又要新創一個字去取代呢？

sorry, 我好似回錯人, 不過同理我都覺得撳制比撳掣好, 書面語上嘅按鈕不過亦只係控制器嘅一種, 當年嘅廣東人用左"制"去表達

我都80後
但自細小學係教寫「温」，冇見過「溫」

因為如果新創嘅字係啱用啲，點解唔用？加上佢又冇同現存嘅字起衝突，有啲舊字俾你搵到佢源頭，唔代表一定最好。最後尾都係睇我哋現代人點畀個意義佢，所以諗唔明點解一定要執着喺啲所謂「古字」同「正字」到，但係完全忽視哂廣東人同香港人本土用緊嘅字

但你上邊又話康熙係以「溫」做「温」嘅本字喎。
不過，台灣人用開溫就梗，我覺得香港係俾台灣人影響咗寫做溫。然後好多其他字都係，好似兌說脫悅咁

內，以前香港手寫不嬲係寫人字，因為好寫啲。但係近年都俾電腦字同台灣嗰種正體字取代咗

依樣嘢係叫做「歐化中文」

我90頭
群字我記得老師教個陣已經教有兩種寫法
個裏字我學嘅時候仲係裏

吓?
我小學老師教係要入去先係內, 所以係入喎
80尾

係咩以前個小學miss好強調係個入字，成日比佢捉錯

push 呢啲應該推啦

康熙字典 查「溫」（囚） 只係會講係「温」（日）嘅本字
詳情要查返「温」（日）

意思即係温係溫本字
或者你可以查下康熙字典

我小學都係教寫入
未寫過人

仲有 甚麼 什麼
細個學係用 「甚」
但大個啲成日見人用 「什」

尼個都係 所以都係會打甚麼

手制如果係打機嗰啲唔係寫啱咩

我都係用開「甚」
因為我小學係學呢個先

香港無論幾多十後咩年代咩場合都係教用「温」

pish

個裏字問題應該係速成難搵

Push

依個係印刷體同手寫既唔同，可以話係異體字

想劣化傳統中文

無論中国定港共政府都冇諗過要珍惜繁體中文...
只能靠人民自己守護

香港不嬲係用溫喎

所以上面就有人話不嬲學温
我記憶不嬲學溫

邊個本土啲我真係衡量唔到

你部電腦系統語言set咗邊到就會見到咩，所以用家係睇唔出分別。
假設你set繁體中文，咁你睇到個字體就係大家用開嗰隻。
另一個人set咗日文，咁佢睇你啲字會見到日文漢字寫法。(樓主講嗰啲例子)
當然唔係全部漢字，但有啲字中文同日文漢字編碼一樣就會咁樣。
但製成圖片／影像會fix咗個字型，呢個時候先會發現大家睇到既字寫法唔一樣，之前中国人扮日本人搞遊行文宣都係咁樣拆穿。

題外話，明明我所有嘢都set繁體／香港，但最近幾個月google成日會出啲簡體結果(例. 維基)，唔係中国網站而係網頁自動翻譯簡體嗰種感覺。

係唔係年代教材唔同所以都跟住變，我80後記得都係温，仲記得早期打倉頡時字庫無收錄所有異體字時只有台灣常用字體，用温個邏輯拆係打唔到字，所以局住打溫

lm

完全正確
我反而覺得書寫方向先係重點，橫書可以左到右或右到左，已經約定俗成冇辦法。但直書都有人右左至右寫，呢個絕對不能接受。

漢字咁撚麻煩最好就廢撚左佢，大家一齊打粵語拼音就唔洗再擔心支那影響

其實 喇 啦 應該點分？

朗文中文書

肥絲on9唔係因為推正字
而係太煩膠同埋自己都寫錯字
講識字大把連登仔寫得啱過佢

可以參考返 :
喇:
啦:
「喇」主要有 laa1 同 laa3 依兩個音，而「啦」主要有 laa1 同 laa4 依兩個音。
我就會噉用喇 (laa3)，不過見仁見智啦 (laa1)

好憎見到自制/自家制/定制
唔講以為佢自制能力有問題

語言係會不斷發展與時並進
太過死跟古人追尋正字搞到廣東話冇晒活力都唔係好事

作出解釋

基本上求其碌下連登啲標題都有唔少

例如 物理 化學。

我學嗰時係內.入，
60 代

街市佬用什當雜，如豬什。

內字係細個學都係入字
另外，「肉」字細個學係入字，仲俾人改正要我寫10次；但係大個電腦字係人字，同事都係寫人字

有個同事就嚟60歲姓温，佢成日話公司電腦字打錯佢個姓做溫，佢話自己祖宗十八代都係寫旭日，唔係囚犯

真係唔知
都係喺度講 我先知咁多人係學温而唔係溫
喺我嘅角度 我同我嘅同學都係不嬲學寫溫 自然覺得應該係溫

正如樓上嗰位爸打 佢唔講個內字 都未必知大家係寫入定寫人比較多（利申 寫入 覺得寫人係大陸先用）

上網見到
通勝學英文算唔算本土嘢？

但係睇返樓上 的確係寫温嘅較多

所以先話衡量唔到邊個先係較為本土
而由於衡量唔到 先會去搵字典 睇沿流

我唔係覺得古字就要跟足 但係可以係一個參考
用邊個寫法都好 起碼知道喺香港有其他人係用其他寫法
好似「角」「⻆」咁 睇返啲旺角小巴手寫牌 舊式招牌 兩個寫法都有
而我學係寫角
邊個先係本土寫法 我都衡量唔到

80後學開温，角，甚，雜，邨，裏

打字打咗第二個純粹係速成難搵或者唔識打番正字姐

好似個窗字咁裡便不嬲學開係夕字

至於骨字依d
Iphone都仲好d, 仆街Google應該到而家都仲冇改吧？

我反而好唔明點解佢地成再在不分，成日都俾人屌但都係錯

骨 拼音

n年前嘅link
但都可以睇下

黃絲=香港出世黃絲
黄絲=中國出世黄絲
可能係咁

啱啱發現
如果iPhone係用緊廣東話速成
打個房字係一點（香港寫法應該係一點）
台灣房字先會係一撇

依樣野apple真係做得幾好，竟然有分到

手製同手制好似係兩個意思喎